習近平要求加快發展量子科技

習近平要求加强量子科技發展戰略謀劃及系統佈局。（新華社資料圖片）

中共總書記習近平說，要充分認識推動量子科技發展的重要性及緊迫性，加强量子科技發展戰略謀劃及系統佈局。

新華社報道，政治局昨日就量子科技研究及應用前景舉行集體學習，習近平強調近年量子科技發展突飛猛進，成為新一輪科技革命及產業變革的前沿領域，加快發展量子科技，對促進高品質發展、保障國家安全具有非常重要的作用。

習近平形容，國家已經具備在量子科技領域的科技實力和創新能力，但發展存在不少短板，面臨多重挑戰，必須堅定不移走自主創新道路，突破關鍵核心技術，努力在關鍵領域實現自主可控，保障產業鏈供應鏈安全，增強科技應對國際風險挑戰的能力。

他認為，需要培育量子通信等戰略性新興產業、加快基礎研究突破及關鍵核心技術攻關、培養造就高水平人才隊伍等。

等睇全國各地,生好多乜春量子 物量子出黎

中國話既加快發展，
係如何加快，要有人才，要基礎科技，
同制度文化等因素配合唔係一時三刻可以做到，
燒錢可以加幾快？

其實斑友知唔知量子係什麼玩意?
納米技術
超材料
呢D野
中國有嗎

清未時見人船堅炮利就攪洋務運動咁上下

是啥？能吃嗎？

量子筆，量子褲。量子收音機。

咪發展左量子閱讀

量子波動睇書

量子白菜量子番茄

無量子

淘寶已經有推出量子內衣

係仲未有量子外套，要加快速度先得

研究精子科技好撚過啦 !

量子納米離子維尼

條小學雞連係乜都唔知就叫人發展

加埋壯陽會好賣d，例如可以係量子層面消除對精子有害既元素從而令精子質量上升達致壯陽效果之類

要求加快發展長生不老

中國沒有不可能
一想起今日網路淘寶推出量子電視，量子波動睇書，量子歡樂城、量子火鍋、量子水療推拿、量子足浴、量子麻辣小龍蝦同AI控腦都是中國主導時，量子科技更加

乜嘢叫量子力學

啲波咁細

遲下要食草, 早 D 訓練定 D 囡囡 食精過日

差少少喇
捉到馬但係未脫到隻角姐
要研究將d大劣人ge劣性抽出黎